let construction_VID = [
  {
    "id": "construction_vid_001",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "La construction européenne a commencé en :",
    "answers": [
      { "id": "neuc", "label": "1950" },
      { "id": "neucu", "label": "1951" },
      { "id": "neucs", "label": "1957" },
      { "id": "neuqd", "label": "1992" },
      { "id": "neuqc", "label": "1945" },
      { "id": "neuqn", "label": "1999" }
    ],
    "correct": ["neuc"],
    "explanation": "Le 9 mai 1950, le ministre français des Affaires étrangères Robert Schuman prononce une déclaration historique. Il appelle à la mise en commun des productions de charbon et d'acier de la France et de l'Allemagne, au sein d'une organisation ouverte aux autres pays d'Europe. Pour commémorer cette déclaration, la \"journée de l'Europe\" est célébrée tous les ans le 9 mai dans les États membres de l'Union européenne."
  },
  {
    "id": "construction_vid_002",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "multi",
    "question": "Parmi les pères fondateurs de l'Europe, il y avait",
    "answers": [
      { "id": "aden", "label": "Konrad Adenauer" },
      { "id": "schu", "label": "Robert Schuman" },
      { "id": "napo", "label": "Napoléon III" },
      { "id": "bism", "label": "Bismarck" },
      { "id": "clem", "label": "Georges Clemenceau" },
      { "id": "badi", "label": "Robert Badinter" },
      { "id": "muss", "label": "Benito Mussolini" },
      { "id": "chir", "label": "Jacques Chirac" }
    ],
    "correct": ["aden","schu"],
    "explanation": "On compte parmi les pères fondateurs de l'Europe l'Allemand Konrad Adenauer, le Luxembourgeois Joseph Bech, le Néerlandais Johan Willem Beyen, le l'Italien Alcide De Gasperi, les Français Jean Monnet et Robert Schuman et le Belge Paul-Henri Spaak."
  },
  {
    "id": "construction_vid_003",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Le premier accord commercial de l'Europe concernait :",
    "answers": [
      { "id": "ceca", "label": "le charbon et l'acier" },
      { "id": "denra", "label": "les denrées alimentaires" },
      { "id": "choc", "label": "le chocolat" },
      { "id": "fer", "label": "le fer et l'acier" },
      { "id": "elec", "label": "l'électricité" },
      { "id": "che", "label": "les chemins de fer" }
    ],
    "correct": ["ceca"],
    "explanation": "La Communauté Européenne du Charbon et de l'Acier (CECA) a été fondée en 1951."
  },
  {
    "id": "construction_vid_004",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "La première structure européenne était :",
    "answers": [
      { "id": "ceca", "label": "la CECA" },
      { "id": "cee", "label": "la CEE" },
      { "id": "maco", "label": "le Marché Commun" },
      { "id": "eneu", "label": "l'Union Européenne" },
      { "id": "sche", "label": "l'espace Schengen" },
      { "id": "zoeu", "label": "la zone Euro" }
    ],
    "correct": ["ceca"],
    "explanation": "La Communauté Européenne du Charbon et de l'Acier (CECA) a été fondée en 1951. Le traité de Rome, instituant la Communauté Économique Européenne date de 1957. Le traité de Maastricht, définissant la constitution politique de l'Union Européenne, a été signé en 1992."
  },
  {
    "id": "construction_vid_005",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Le signe CEE signifie",
    "answers": [
      { "id": "comec", "label": "Communauté Économique Européenne" },
      { "id": "con1", "label": "Conseil Économique Européen" },
      { "id": "con2", "label": "Continuité Ensembliste Européenne" },
      { "id": "che", "label": "Chambre Européenne de l'Économie" },
      { "id": "car", "label": "Cartel Européen des Épices" },
      { "id": "cla", "label": "Clarifions Ensemble l'Europe" }
    ],
    "correct": ["comec"],
    "explanation": "Le traité instituant la Communauté Économique Européenne (CEE) a été signé à Rome en 1957. Les autres étapes importantes sont 1951 (Communauté Européenne du Charbon et de l'Acier), 1992 (Traité de Maastricht : Union Européenne), 1999 (monnaie Unique)."
  },
  {
    "id": "construction_vid_006",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Le traité de Rome a été signé en :",
    "answers": [
      { "id": "cins", "label": "1957" },
      { "id": "quad", "label": "1992" },
      { "id": "cinu", "label": "1951" },
      { "id": "quan", "label": "1999" },
      { "id": "dequ", "label": "2004" },
      { "id": "devi", "label": "2020" }
    ],
    "correct": ["cins"],
    "explanation": "Le traité instituant la Communauté Économique Européenne (CEE) a été signé à Rome en 1957. Les autres étapes importantes sont 1951 (Communauté Européenne du Charbon et de l'Acier), 1992 (Traité de Maastricht : Union Européenne), 1999 (monnaie Unique)."
  },
  {
    "id": "construction_vid_007",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Le traité instituant la CEE a été signé à :",
    "answers": [
      { "id": "rom", "label": "Rome" },
      { "id": "maa", "label": "Maastricht" },
      { "id": "par", "label": "Paris" },
      { "id": "lon", "label": "Londres" },
      { "id": "ber", "label": "Berlin" },
      { "id": "mos", "label": "Moscou" }
    ],
    "correct": ["rom"],
    "explanation": "Le traité instituant la Communauté Économique Européenne (CEE) a été signé à Rome en 1957. Les autres étapes importantes sont 1951 (Communauté Européenne du Charbon et de l'Acier), 1992 (Traité de Maastricht : Union Européenne), 1999 (monnaie Unique)."
  },
  {
    "id": "construction_vid_008",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Le traité de Maastricht a été signé en :",
    "answers": [
      { "id": "quad", "label": "1992" },
      { "id": "cinu", "label": "1951" },
      { "id": "cins", "label": "1957" },
      { "id": "quan", "label": "1999" },
      { "id": "dequ", "label": "2004" },
      { "id": "devi", "label": "2020" }
    ],
    "correct": ["quad"],
    "explanation": "Le traité de Maastricht, définissant la constitution politique de l'Union Européenne, a été signé en 1992. Les autres étapes importantes sont 1951 (Communauté Européenne du Charbon et de l'Acier), 1957 (Traité de Rome : Communauté Économique Européenne), 1999 (monnaie Unique)."
  },
  {
    "id": "construction_vid_009",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Le traité définissant la constitution politique de l'Europe a été signé à :",
    "answers": [
      { "id": "maa", "label": "Maastricht" },
      { "id": "par", "label": "Paris" },
      { "id": "rom", "label": "Rome" },
      { "id": "lon", "label": "Londres" },
      { "id": "ber", "label": "Berlin" },
      { "id": "mos", "label": "Moscou" }
    ],
    "correct": ["maa"],
    "explanation": "Le traité de Maastricht, définissant la constitution politique de l'Union Européenne, a été signé en 1992. Les autres étapes importantes sont 1951 (Communauté Européenne du Charbon et de l'Acier), 1957 (Traité de Rome : Communauté Économique Européenne), 1999 (monnaie Unique)."
  },
  {
    "id": "construction_vid_010",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "La monnaie unique européenne a été introduite en",
    "answers": [
      { "id": "quan", "label": "1999" },
      { "id": "cinu", "label": "1951" },
      { "id": "cins", "label": "1957" },
      { "id": "soit", "label": "1973" },
      { "id": "deuq", "label": "2004" },
      { "id": "deuv", "label": "2020" }
    ],
    "correct": ["quan"],
    "explanation": "Le 1er janvier 1999, l'euro est devenu la monnaie unique de 11 États membres de l'Union européenne. La zone euro compte actuellement 21 pays."
  },
  {
    "id": "construction_vid_011",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Le Royaume-Uni a adhéré à l'Europe en :",
    "answers": [
      { "id": "soitr", "label": "1973" },
      { "id": "cinqs", "label": "1957" },
      { "id": "quas", "label": "1986" },
      { "id": "quaq", "label": "1995" },
      { "id": "detr", "label": "2003" },
      { "id": "devi", "label": "2020" }
    ],
    "correct": ["soitr"],
    "explanation": "Le Royaume-Uni a adhéré à la Communauté Économique Européenne en 1973. Il a quitté l'Union Européenne en 2020."
  },
  {
    "id": "construction_vid_012",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "multi",
    "question": "L'Espagne a adhéré à l'Europe :",
    "answers": [
      { "id": "apfra", "label": "après la France" },
      { "id": "avpol", "label": "avant la Pologne" },
      { "id": "avgre", "label": "avant la Grèce" },
      { "id": "avru", "label": "avant le Royaume-Uni" },
      { "id": "apfin", "label": "après la Finlande" },
      { "id": "aphon", "label": "après la Hongrie" },
      { "id": "aplit", "label": "après la Lituanie" },
      { "id": "apaut", "label": "après l'Autriche" }
    ],
    "correct": ["apfra","avpol"],
    "explanation": "L'Espagne a adhéré à l'Union-Européenne en 1986, en même temps que le Portugal, mais après la Grèce (1981). Le Royaume-Uni avait adhéré en 1973. Les pays neutres (Autriche, Finlande, Suède) ont adhéré en 1995, suivis des pays de l'Est (Pologne, Hongrie, Lituanie...) en 2004."
  },
  {
    "id": "construction_vid_013",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "multi",
    "question": "La Pologne a adhéré à l'Europe :",
    "answers": [
      { "id": "apesp", "label": "après l'Espagne" },
      { "id": "mthon", "label": "en même temps que la Hongrie" },
      { "id": "avgre", "label": "avant la Grèce" },
      { "id": "avru", "label": "avant le Royaume-Uni" },
      { "id": "avita", "label": "avant l'Italie" },
      { "id": "avpor", "label": "avant le Portugal" },
      { "id": "mtbel", "label": "en même temps que la Belgique" },
      { "id": "avsue", "label": "avant la Suède" }
    ],
    "correct": ["apesp","mthon"],
    "explanation": "La Pologne a adhéré à l'Union Européenne en 2004, en même temps que 9 autres pays de l'est, dont la Hongrie, la Slovénie, l'Estonie... L'Espagne avait adhéré en 1986 en même temps que le Portugal et après la Grèce (1981). Le Royaume-Uni avait adhéré en 1973. Les pays neutres (Autriche, Finlande, Suède) ont adhéré en 1995."
  },
  {
    "id": "construction_vid_014",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Quel pays a quitté l'Europe après y avoir adhéré ?",
    "answers": [
      { "id": "royu", "label": "Le Royaume-Uni" },
      { "id": "gre", "label": "La Grèce" },
      { "id": "lit", "label": "La Lituanie" },
      { "id": "est", "label": "L'Estonie" },
      { "id": "pol", "label": "La Pologne" },
      { "id": "mal", "label": "Malte" }
    ],
    "correct": ["royu"],
    "explanation": "Le retrait du Royaume-Uni de l'Union européenne, appelé \"Brexit\", a eu lieu le 31 janvier 2020. Il fait suite au référendum britannique du 23 juin 2016, par lequel 51,89 % des électeurs se sont prononcés pour un retrait de leur pays."
  },
  {
    "id": "construction_vid_015",
    "theme": "construction",
    "level": "VID",
    "type": "multi",
    "question": "Quel pays faisait partie des six fondateurs ?",
    "answers": [
      { "id": "fran", "label": "France" },
      { "id": "all", "label": "Allemagne" },
      { "id": "ita", "label": "Italie" },
      { "id": "royu", "label": "Royaume-Uni" },
      { "id": "sue", "label": "Suede" },
      { "id": "esp", "label": "Espagne" },
      { "id": "por", "label": "Portugal" },
      { "id": "gre", "label": "Grèce" },
      { "id": "aut", "label": "Autriche" },
      { "id": "lit", "label": "Lituanie" }
    ],
    "correct": ["fran","all","ita"],
    "explanation": "Les six pays fondateurs de la Communauté Européenne du Charbon et de l'Acier (CECA) puis de la Communauté Économique Européenne (CEE) étaient la France, l'Allemagne, l'Italie, la Belgique, la Hollande et le Luxembourg."
  }
]
